\pagestyle{empty}

\begin{center}
	{\Large \textbf{Ehrenw\"ortliche Erkl\"arung}}
\end{center}

\noindent
Hiermit erkl\"are ich \textit{\autor, geboren am \autorGeburtsdatum in \autorGeburtsort}, dass ich \\\\
\begin{tabular}{lp{12cm}}
(1) & meine Masterarbeit mit dem Titel \\[1em]
& \textbf{\thema} \\[1em]
& bei der \firma\ unter Anleitung von \prueferA\ selbst\"andig und ohne fremde Hilfe angefertigt und keine anderen als die angef\"uhrten Hilfen benutzt habe;\\[1em]
(2) & die \"Ubernahme w\"ortlicher Zitate, von Tabellen, Zeichnungen, Bildern und
Programmen aus der Literatur oder anderen Quellen (Internet) sowie die Verwendung
der Gedanken anderer Autoren an den entsprechenden Stellen innerhalb der Arbeit
gekennzeichnet habe.\\
\end{tabular}

\vspace*{1cm}

\noindent
Ich bin mir bewusst, dass eine falsche Erkl\"arung rechtliche Folgen haben wird.\\
\vspace*{3cm}

\noindent
Konstanz, \abgabedatum \hfill \begin{tabular}{c} \\ \\ \rule{5cm}{1pt} \\ (Unterschrift)\end{tabular}